社協見聶德權 促立法免新移民遭抹黑

【明報專訊】協助新移民、基層嘅組織香港社區組織協會（SOCO）噚日聯同20幾個新移民婦女代表，與政制及內地事務局長聶德權見面，聽吓佢哋喺香港嘅經歷同被歧視情况，仲希望政府立法保障佢哋，令佢哋唔使受到歧視同抹黑。

SOCO引述聶德權話，會先做好對新移民嘅支援服務以及社會教育，但立法問題就要詳細研究。

SOCO話今次會面應聶德權要求閉門舉行，新移民婦女就同局長呻，話來自內地呢個背景受到歧視，認為社會對新移民有錯誤嘅負面資料，甚至有人製造假新聞，令佢哋面對嚴重歧視，而政府目前缺乏法律同投訴機制保障新移民，希望當局加強公眾教育、設立投訴機制，以及立法反歧視。

SOCO話，過去7年有31萬港人內地妻兒來港團聚，佔香港人口增長率過半，佢哋能否融入香港不止係新移民個人問題，更係社會問題，指出目前種族歧視條例將本港同非本港出生嘅居民視為同一群組，令新移民不受保障；SOCO話平機會2016年已向政府推薦就居港年期等因素立法，但當局一直未有執行，令新移民持續受到無理攻擊同歧視。

本身想正評畀粵文

正！

新移民有特權！

指出目前種族歧視條例將本港同非本港出生嘅居民視為同一群組，令新移民不受保障

姐係香港同支那人唔同民族？想搞港獨？

香港社區組織協會（SOCO）

係就fair d
將中國/香港列做種族
中國歧視香港
或
香港歧視中國均列刑責

社區組織協會 = 蔡狗 = 民主黨 = 支區會

社區組織協會 = 蔡狗 = 民主黨 = 支聯會

我睇真係要組織大軍教訓下班賤畜

又要求公平，又要求閉門會議

【21萬劏房客 同一「上車」夢】
//社區組織協會幹事施麗珊說，基層市民欲住公屋無可厚非；要紓緩公屋單位的緊張情況，短期措施是興建更多臨時房屋，以及在舊式公屋未重建之前，租給市民作為過渡性房屋。
施麗珊又指出，政府也可考慮一些空置的工廠，把它們改建成臨時房屋。
至於長期措施，施麗珊完全贊成土地供應專責小組的18項建議，政府需要盡快開發土地，填海，興建更多大型公屋，方能解決公屋輪候時間過長的問題。另外，政府亦可為提供較平租金的業主作出差餉優惠。//

Society for Community Organization 香港社區組織協會
August 6 at 8:00 PM ·
【首公私營合作康健中心 收費超公院】

食衛局長陳肇始表示，首公私營合作康健中心會免費提供護理諮詢，但部分治療服務如物理、言語治療等則會收費，定價「介乎公院和私院中間」，會參考提供同類服務的非政府機構收費水平，但強調會有補貼。

本會幹事幹事連瑋翹批評：中心的功能是協助市民建立防病及健康管理意識，但部分治療費用如較公立醫院貴，對基層吸引力會大減，「無誘因叫市民主動用中心服務」，建議中心應參考醫管局，為專職治療使用者提供九成資助。

#長者 #基層 #基層長者 #elderly
#公私營合作 #康健中心

雙程證單親母冀獲發身份證
【本報訊】中港兩地走十多年，雙程證單親媽媽冀爭取本港身份證。社區組織協會聯同近四十名持雙程證的內地婦女及其子女，昨到灣仔入境事務大樓與入境處官員會面，反映雙程證人士因證件問題未能照顧子女及與家人團聚的情況。有雙程證單親媽媽為照顧兒子，持雙程證於內地及本港兩地奔波十多年，其子曾因需要陪伴她到內地續領證件，向學校請假長達一個月，令學業受影響。

社協促當局酌情處理
帶同十四歲兒子參與請願的張女士表示，○四年起與丈夫分居後，開始奔走兩地生活，現時與兒子居於粉嶺一個僅五十呎的單位，每月靠兒子五千多元綜援金維生，扣除租金等開支後只有一千多元可用。其子稱，每次他都會陪母親回內地續領雙程證，曾向學校請假一個月，致成績不及其他同學，直言感到煩厭。

社協幹事施麗珊在會面後稱，向入境處要求為單親家庭的母親提供單程證證件，該處表示會繼續積極向內地反映，她促請該處使用酌情權，讓持雙程證的母親可獲得香港身份證。

【長者保障少 窮弱缺照料】
//社區組織協會幹事吳衛東指，本港全民退休保障相比外國落後，除健康問題外，他們的經濟狀況亦限制了其日常活動。
「很多老人家退休後都想郵輪旅行，或上唔同課程，但他們又怕成為家庭負累，當中金錢是一大考量。但政府面對長者問題，態度仍然過於隨意。」吳指，自1999年起長者與家人同住無法領取綜援，近年醫療津貼需逐次申領，生活津貼又只給予75歲以上長者，可見政府對長者支援不足，即使近年推出不同計劃，亦難改善基層長者的生活水平。 //

#長者生活保障
#人口老化
#政府責任

佢個死人post係咪del左

講事實都唔得

SOCO話，過去7年有31萬港人內地妻兒來港團聚，佔香港人口增長率過半

我屌你老母，真心殖民地
畀你黎仲要供養你唔屌得你

講事實都話抹黑？個腦裝屎架

Xboxone Contana留名系統啟動，請勿回覆。